【倫敦總依戀雨點】低調置業討論區 (98)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節
重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

上一個Post

【自己買樓自住係應該買】低調置業討論區 (97)

紀錄是用來打破的，日日新post

lm

如果當康城都係將軍澳既話 800萬應該有好多選擇

Lm

無， 你自己睇

咁快又新POST

BTW topic 正

係呀出面公海D人話供完30年6X 年啦賣唔出啦

承上文，要駁van先去到地鐵站唔叫交通方便吧

你開心咪得

要駁車已經唔方便, 最慘既係樓下仲要百無...

我見新聞成交仲有渣, 當然就咁睇成交係有滯後, 康城上年升得好勁

低水必有因

係得個775，其他全部800 up，同埋仲要滯後

呢隻就係座枱

有冇推得咁快 又一個post

loan size?而家係咪全部1.28？

真係癲咗

你裝修嘅時候搵埋師傅裝？

今次係 25 小時

留名先

我都係咁話, 行到去地鐵先叫方便, 除夕地鐵通宵, 但小巴收左, 要轉的士先返到屋企, 唔算方便

但將軍澳站打後既站都有呢個問題喎

市場變化真快

因為而家已打爆

所以慈雲山其實都好正，係衰冇地鐵站

無出公海，唔係真係整天扮工

我已經係兩月前

依家係，但遲啲有新大橋同新隧道直出啟德同西九

如果康城繼續落成，班次變2+2,就死得人多

我只係諗，如果負擔得起 (但負擔唔起搬埋老豆老母去 )， 搬去貴區係咪一個聰明嘅選擇，住咗咁耐窮區，雖然見到附近啲新樓越起越靚，但我想向上流

其實而家咩係貴區

我覺得安寧居屋三房偏廳呢個設計好似以前大陸d樓，個人感覺，無心冒犯

LM2

係，但其實要自己裝都裝得到
我因為係裝修時裝埋，所以我係直接響廚櫃枱面預一個洞拉入水位
如果本身無洞O既可以好似淘寶果度教咁樣響水龍頭加個分流

真係好快

半佣最少，簽臨約前講定，牙力夠可以，最近住緊嘅就係咁

WTS 上 慈雲山小巴好似收1點定1點半
過左時就旺角有紅van，又多車又密，其實算好

每個人選擇唔同
O岩自己咪得

收業主單邊，佢要減自己佣做成我呢單，唔到我心目中價唔買，差5萬買賣雙方價格

應該話有邊區係平

都係果句啦，有錢有得揀
無錢又要揀三揀四O既...祝你好運

補充少少，佢出去可以將條喉放去升盆就OK
你想駁洗衣機咁樣亦得
好方便

唔該先，原來可以半佣咁大咬

留名先

有少少唔明想問多句
如果臨約前先傾佣，萬一傾唔掂又簽曬睇樓紙，我咪硬食？

比支票前講定，因為寫落臨時合約，係成交先收，睇樓冇關係，可以睇清楚臨約點寫，一般係收佣嗰項係aa自己填嘅，臨約就算賣方未簽/唔簽，都唔會收

記得影印低

你有求必應喎

所以咪簽臨約前簽
佢唔肯你一係唔好簽臨約連樓都唔買
一係就照買照俾

點玩到免收，我friend係AA都得半佣

所以佢地咪買極都買唔到

牛屎

咪睇完100間樓之後都係買唔到然後話自己好有心得囉

咁又係，睇100間唔講得少

然後人地問佢最後買左邊度
佢地就啞左有苦自己知

業主唔減多5萬我唔買，記得月尾，aa話，我計一計以1%仲多過5萬，估4-50000，因為我回贈得1.2%，應該嗰度去咗

4-5000，多咗個0

明曬，唔該咁多位

噚日睇咗，得一個唔爭住，最近都係唔買返車揸住

洗衣機去水口？

留名 快到追唔切

3房1廁夠用 實尺5xx 唔想要大窗台
有無巴打有好介紹？

係
駁洗衣機去水口又得
條喉放去升盆又得

有無要求咩區呀
附近要有咩呀果類
你應該都唔少選擇

即係呢種就係洗衣機去水位

如果有位我勸有大買大
講真的
用左2個月開始想換大

接受到鑽石廳就係唔錯既選擇

鑽石廳係咪風水唔好？易有女人病？
之前聽蘇民峰講
望下個則先

風水O既野唔知
剩係知打斜睇電視

扭頸睇電視

睇過有電視櫃可以拉番直，電視後面有個類似三角形嘅櫃放野

咁有得鑽石廳就當然有辦法解決啦
但有人鐘意有人唔like
總結都係： 百貨應百客

仲有唔好處就係私隱度低，容易望到隔離屋

家私煩
睇個電視都要打斜睇
風水實唔好架

我個AA都話鑽石廳對健康唔好

愉景好似要行條幾長既橋先返到屋

唔係相反咩? 流行兩梯八伙既年代，美孚 太古 同隔離單位既廳成90度。有人講笑話自己唔記得戴鎖匙，可以去人地個廳爬返入自己間屋架。

唔知道，我見麗港城係咁

度度不同設計吧

私隱度低係十/井字型住宅大廈常見既問題，但好住處係個個單位都兩、三面單邊，廳房廚廁都可以有窗。
近年既樓成座一字型長走廊，唔會同自己座其他單位窗對窗，但往往明廚黑廁。
睇點取捨啫

lm已經係#156
好快

我就認為class關係唔大。最關心安寧沉降沉完未。結構性問題唔係講少。

追唔到

屯門空氣差撚到 有浸loan味

我會鍾意個單位多啲陽光入到屋
就算而家係一字形大廈多
我會鍾情走廊尾嘅單位
而家自己屋企都係走廊尾嘅單位
房廚廁都可以有窗
而家間屋唯一唔好處係眼鏡房
大型傢俬擺放極有難度

有冇巴打屋企都係有天井/光井响大廈中間？

十幾年前鬧到好大件事, 仲叫佢做唔安寧花園, 之後慢慢D人傳到話成個將軍澳係用垃圾填海填出黎

事實上將軍澳大部份地方係填返黎，所以我先買調景嶺

係填, 但唔係用垃圾填出黎
Junk bay 都唔係指垃圾灣

今日火燭呀海典軒

Junk bay 唔係指 垃圾 灣 係指乜？ (純學術研究)

又新post？！

帆船

咁佢個junk真係 雙重意思喎

其實都冇人知道係用咩黎填海

原來大家都係將軍澳村民

最吸引反而係以前國民黨基地，呢個賣點夠本土喇掛

呢個又真係大問題wor
TKO 係咪有D 地方係有呢個問題，有D係無？
定係全TKO 都要考慮呢個問題？

Junk 當然可以解垃圾, 但都可以解中式帆船 姐係以家係維港個隻鴨靈號 有D說法係以前英國佬係將軍澳海灣見到好多帆船, 所以叫佢做 junk bay
將軍澳堆填區都係幾十年歷史, 但 Junk bay 依個名就好耐了

新post留名
強烈譴責大貓mortgage sales
今日打算去做pre approval去到先話佢哋收晒工

十幾年前安寧同富康花園有出現過沉降問題, 好似話因為當時起地下鐵, 地下水流走所致, 近年無咩E D 新聞,地下都無裂隙出現 咁香港地好多地都係填出黎

咁即係其實唔洗太擔心啦

我申請按揭,個sales夜晚8點去我樓下搞文件

因為當年政府知道出咗事，已經俾咗一大舊錢執手尾
小弟最近入手3房，感覺還好
希望無事

我諗住每兩年由細貓轉大貓，大貓轉細貓

唔講醒唔起以前有咁嘅新聞。
本地嘅高樓大廈樁腳打落岩層，沉降只影響地面土地，唔影響結構既。

你簽左唔玩先要俾，其他bank冇呢d term？

巴打買左邊個屋苑? 無事既 我細過就搬左入將軍澳, 最近都係同區上左車
住係好舒服, 係希望快D有新隧道 唔使依家咁依賴地鐵

我都係全email，最後簽野個mortgage staff過黎我公司附近搞

車位借到幾成

你有道理

梗係啦，罰幾多睇返contract

阿爺就係全部whatsapp同email來往

吓，即係要俾7成？

我指正式contract ,細貓新規矩？

Correct,連樓同樓契可以做8成
有行可以同你做分契6成

咁唔諗了，工廈5成都好d

你話pre approval

罰息期賣樓咪即會觸發SSD?

都係要俾7成？

罰息期同SSD 2樣野黎
一個銀行收你
一個稅局收你

tko大把居屋你上

我知，但我記得terms係無講賣樓，只講還錢

按揭借款人好似係要果間屋O既業主wor
咁你賣左，就no more 係業主
理論上mortgage contract 應該唔再成立，好似要完
咁罰息期內，要收罰款，好似正常wor

利申： logical 靠估

至於SSD就另一件事啦，同銀行無關

巴打我都好想買維景, 新地同太古兩大品牌既樓盤 可惜未有能力買

係，我講SSD係因為記得銀行外仲要同稅局找數

咁好難玩了，以前係有5成，right？

6球幾買1房

星星

佢無話要新樓喎

你自己搵咗或者用其他中介搵咗同一間bank又點再搵佢

阿爺全電子化,一簽完臨約, 自動initial offer過黎, application form email俾佢, 簽名正本掉去分行寄返俾佢, 呢樣我覺得做得好過大貓, 全自動化, sales見都未見過。

咁應該唔準確

阿爺一直都唔覆我，催佢先問我呢條數果條數，永久blacklist

小弟都係將軍澳大，外家同自己屋企係同一個地鐵站
有幸最近由FL2房去咗OL3房

應該係sales問題, 我果個跟得好貼, 我等大貓期間, 成日問我簽唔簽呀咁

咩係FL OL

仲要快大貓好多, 2星期左右, 乜都唔使check.
可惜我用大貓出糧, 無用佢

日日都經過呢個地方，堅方便

吹奏富寧3房600有找

升升下就換樓㗎啦

富寧 安寧？

坑口某2個樓齡接近30年居屋屋苑

想問下老公單名 轉樓名畀 老婆單名 係咪要計 舊從價印花稅($400萬樓 計 2.25%) ？

點解我google到有句:
"提名1名在香港擁有住宅物業的近親簽立轉易契。 如該名近親在香港沒有擁有其他住宅物業，則無須繳納「從價印花稅」" ???

追得多post，跟得多實力雄厚嘅爸打都學到少少野

d居屋補埋地價都好貴

恭喜巴打 安寧行下地鐵站都近好多

將軍澳巴絲相認區

唔係已經自由市場買賣？

之後會唔會轉去第二間出糧?
有人講最好唔好用按揭銀行出糧
費事俾佢mon到你既收入情況

email有上限呢
7mb定8mb send黎send去都唔得
最後唔撚攪

怡明隔離？

前FL撚表示依家簡直無得比

但成日搬錢又好煩喎

係呀, 所以我話好貴呀。

對 我都想抽

都叫做平過私樓丫

租賣都一流

翠嶺峰你有冇抽？

你睇下綠表既價, 就會覺得自由市場果D 叫平架啦...

二手半月25宗破頂 新西居屋破800萬

【本報訊】股樓齊癲，過去半月全港二手樓錄最少25宗破頂成交，資助房屋佔約8宗。青衣繼誕下全港呎價最貴公屋王後，區內居屋首度升破「8球」，創下新界西歷史最貴居屋王紀錄。
土地註冊處資料顯示，偉景花園5座高層E室，實用687方呎，上月登記以高達808萬元連地價易手，呎價11,761元。消息指，買家為同區換樓客，去年11月底以515萬元賣出區內青怡花園7座一個兩房單位賺近200萬元後，再買入偉景花園三房單位，細屋換大屋。
利嘉閣彭錦添表示，偉景花園另一宗成交為4座低層D室，成交價791.8萬元，呎價11,542元。消息指，將軍澳寶盈花園8座低層E室以645萬元易手，創屋苑綠表新高。
山景邨15天搶貴四成
祥益胡志偉表示，屯門公屋山景邨景樂樓C翼高層5室，實用381方呎，上月20日以綠表價112.5萬元成交，呎價2,953元。同屋苑景安樓B翼中層6室，面積相同，本月4日綠表造價卻高達158萬元，呎價4,147元，同類貨15天搶貴四成。代理解釋，景樂樓單位平賣，因新買家願支付10%SSD，扣除辣稅後，比市價低約兩成。
另消息指，大埔翠屏花園A座高層5室，實用262方呎，成交價420萬元，呎價16,031元，創屋苑新高。
沙田廣源邨廣楊樓中層25室「法院令」物業，實用150方呎，月底拍賣開價61萬元；業主三年前以約10萬元買入。

綠表 再另外補地價 >>> 自由市場

想請教將軍澳房委會居屋用黎上車係咪好選擇?

因為睇落似乎生活配套都幾足夠。

咁補返地價咪啫係重貴

有錢我都想尉藍東港城

一日2個post...

求

有冇公務員巴打
今年申請綠表 要咩資格？
有人講係申請果陣冇樓就得，又有人講申請前2年冇樓先得？

其實抽居屋係要抽，你唔抽上一個，唔代你會抽到下一個吧。
個個都要抽的

睇餸食飯

受教

我阿媽住緊怡明，係咪都合資格抽㗎？

聽人講每年年尾先有得排

條友抽翠嶺峰，尾到hihi

重可以用綠表加長者家庭
士巴可謂無敵，可以諗定揀樓

可能一時手風唔順啫

想問下宜家 按揭1.7%現金回贈, 多出的 0.7 係咪都係在借款扣出來的？

居屋邊有咁易抽得中

咪就係 難過中六合彩咁滯

cream巴好d冇？

我朋友白表抽到第6個
時也命也

要俾幾多出黎？

上年年尾冇睇到張申請表

價錢都未公佈 年尾應該會推出

去左邊間？

諗緊有冇子彈，同埋點供

綠表好似可以95按?

使唔使壓測？

咁我真係out了，都係買返樓算

公屋屋主都冇野做，點測？

返工乜都無，所以焗用出糧銀行

大貓可以落ml

兩日無睇就爆左兩個post
追唔切啦

新樓居屋O既，層樓賣幾錢咪俾幾錢
不過只要交還間公屋，基本包抽得中

二手咪，俾未補地價個價錢
都係要交返間公屋出黎

房署擔保
但留意年期

如果唔近O既你咪仆街囉

咁我冇人頭，得兩老冇樓，可以抽嗎？

其實成件事同你無關
因為間公屋戶主係你兩老
如果佢地還左間屋換居屋，戶主都只會係佢地

愉城落後緊，如果住9,10,12座行去mtr 10-15分鐘，唔怕淋雨曬太陽

恭喜朗8嘅巴打 收樓了

主要係公屋百年歸老要還政府，無得世襲，所以有得抽梗好

我懂的

係架
我都同意
買左始終係自己O既

如果銀行連最後一樣野-供款戶口都唔畀我做，呢場婚事就此作罷！

On9

你冇錢
你冇份出錢買
供先係一人一半
就想分人地一層樓
係咪hi大左

咁快？

on9

佢住得開心？

咁既男人 影衰晒

鑽石其實同燒烤d碳係一d分別都冇

下個post叫擺酒不如買樓啦

又好wor

我女人都好慳，唔好名牌

開 post 10 小時半，就有 21 版

AA成日講 有票可以幫你還價
請問成個流程係點？
張票係咪直接比AA托管同埋要簽埋臨約
岩價先會比票業主同叫業住簽臨約

On9無票唔還得價？

我諗男人十個有九個都唔想大攪，又辛苦又要駛一大筆。

有
木炭係碳氫/氧化合物多
鑽石係純碳同夠硬

diamond burr

沙田，三十年樓啦

態度正確

對人歡喜 背人垂淚

實尺三百左右啦，爭少少都ok ge

4分鐘開始睇
條片應該2-3年前，尚悅仲未入伙，個對couple 連400萬9成按買尚悅都嫌貴，仲話等跌一成先入

再鞭屍

好似離左婚

真？

係，之前香討有人起左佢底 仲未上到車

所以話原來兩夫妻買左層樓有個自己o既家
唔止錢銀穩定d
連感情都穩定d

大師
雖然係黨報 但見到大師都忍唔住要share

懶理市場雜音 沈振盈︰唔係牛市起步 而係尾聲！

已經追唔切，放棄

量子

平台係咪會跌人落黎果種先？

點解既？3層咁多

x哥一做blacklisted

冇，佢記錯了，頂樓下一層通常最貴，鳳凰樓，頂樓就真係研究吓會唔會漏水，低層可以最好4樓起步，最差都要揀3樓，二樓、一樓塞渠就死火

2019會徵收垃圾費，估計好多人會倒湯渣、骨頭。。。etc嘅嘢去馬桶，總之沖得走嘅都會倒落去，塞渠嘅話1、2樓有屎水倒灌危機

有無人知?

沈門之光，加入收租佬行列，恭喜佢

洗錢扮靚嗎？

但有朋友話靚

勁 炒牛熊贏幾球

很好的分析

垃圾費係咪租客俾，唔關業主事？

我從來唔高估香港人嘅質素，雖然我都係地道嘅香港出世香港人，冇辦法唔向壞方面諗

估計係管理費附加入去，由管理處派可識別嘅垃圾袋，過咗量要額外收錢，每個垃圾袋控制容量

大型屋苑好d既，但單支就

碎垃圾機應該開始有 market
整碎 d 骨頭倒入袋，容易填多 d
或者索性碎成粉末倒入廁所

淘佬假識別膠袋必會應運而生，簡直大生意，環保狗又諗到條財路

碎屍案咪會增加囉

準備淘寶

如果1-6樓係停車停/會所，咁7樓8樓係咪都一樣唔好？謝謝🙏

我問大貓 有冇得簡1%rebate 佢話冇

總之大廈最低2層估計風險較大，有啲大廈2條污水渠分上下層收嘅，有啲一條直落，2條收嘅好大機會係防火層(空中花園)對上一層就係最低嗰層，同下層最低一層，當然有圖就唔使斷估

你聽過d樓會起到天花板唔平未？

我上次都講過我果度1,2樓一出𨋢臭既問題，真係幾平都唔好買

有時冇計避唔到，都冇辦法，唯有希望樓上住客顧己及人，咪慳1百幾十做呢啲嘢啦

同意

我自己就一向都有碎紙，d信掉之前會碎個人資料

呢個一定要做

唔知，每戶預每日1個，計幾多升容量咁，我估最少80up，可惜我離開建築業已久，唔記得堆填區每噸收費，唔係可以參考估吓

另外可能會到某個量收費再高啲，用懲罰性收費方式而唔係教育方式，換言之即係迫窮人少丟垃圾，成本高，有錢人大量丟，比得起

環保團體從來靠政府環保署泵水生存，好多冚家剷環保團體主席、秘書之類喺地盤撈完環保主任閃入環保署撈，同一班呃飯食嘅冚家剷嚟

有無話點解無？我上年果陣有

仲有係地產發展商

佢話回贈得一種

有好多人唔做架 好多人聽到都話我無聊

連1%都無送？
咁即係1.7% 等如問銀行借錢出黎？

嚟睇吓呢啲環保壓力團體係咩嘢料

唔係新樓呀，有間細樓想過畀老婆，
想問清楚係咪都要收 從價印花稅。

有無巴打又搞緊有問大貓
我都分唔清水你定轉左

12月問好似仲有....不過我地用1.7%

細佬我個到就係單支樓既8樓，姐係二樓🤮希望唔會臭同爆屎渠啦🙏🙏🙏

啊爺就有

淨係膠袋稅已經仆街啦，講環保，幾時全民禁煙呀？

麗港城，唔係大裝都唔知，所以我絕對不會買長實樓，長長實實，搵你笨柒

大loan sum揀1.7抵d

明白，即係最少都要畀低稅率
以為老婆可以唔駛畀添

舊樓黎，上個世紀d人冇講究驗樓

早排講1：99稅係點玩，係咪死都要落埋對方名果種

歐化有冇人會抽?

好野？

香港講環保就真係晒鳩氣，環保從來都唔係只講唔用/減少就=環保，最重要係回收，一日唔講回收都唔好同我講環保

堆填區 vs 焚化爐好似已經無人提

無人會想焚化爐起係自己果度，這是人性，政府一日得唔到市民信任一日做啲咩都會有阻力，包括起焚化爐

離島有冇得諗

而家係東京， 坐地鐵見到d 清潔工做回收，分得好好

我只係以借少d，每月還少d息去諗，有巴打講過會贈即fall可以用黎扣佣，律師費同裝修，睇你覺得邊樣緊要

公民教育差9條街吧

石鼓洲好似起緊

咁就塞晒有譜，係咪?

長洲居民一樣反對緊

搵d再遠d囉

我果間係計成個貸款額1.7%

除左坐地鐵，d 阿叔一野衝入來，迫到呢

請問如果 轉按, 回贈1.7%, 即使扣貸款額，其實都係咪無咩影響？
都係賺左1.7%？

如果做按揭買樓，如果扣左貸款額果幾萬蚊，自己首期就要畀多幾萬蚊出來？所以無咁著數？

環保撚會反對

咁睇你轉後係借多咗定少咗，冇可能exactly一樣架

最煩就係佢地，咁環保黎次大屠殺啦

仲有幾遠
同埋你講遠又其實都要考慮垃圾運輸問題

無錯，世界沒日人類死撚晒係最環保

以4m為例，回贈1.7%，你要先扣loan size，得返3.932m，咁每個月咪還少咗

鬼叫你繁忙時間坐地鐵咩
日本人迫地鐵最起碼識得行入去先
香港人 迫死哂響門口，入面吉O既

人類冇一個係無辜

受教了

我去東京返工呀炭巴 ,唔係去玩

最公平的時候來臨

因為我係借5成, 要借MC果啲唔清楚

大沈判

沈判日

期待專殺人類virus

沙士2

推返D 每日150個返大陸其實就最環保

嘩你地咁毒嘅

咁無計
辛苦哂

每日送150上去

又係時候吹奏
2047
新SARS
AI 判變

奧sir 召喚

其實你唔覺得好可怕咩，當年沙士係點解突然間消失左？

不過咁，女士車廂係得日本有，點解呢？

所以一直低水

抽咩，開倉？

唔係好明,
老婆係咪都要畀 舊從價印花稅($400萬樓 計 2.25%)？
定係連 呢個part 都唔駛畀？

又要準備新 post 了
今次係相隔 23 小時，又一新紀錄

我都講左， d 阿叔一野撞入來， 明明冇位都入到，係香港一定唔上

是咁的 我層樓放咗租一年
新樓黎 叫登峰南岸 當時租金同而家市值好大差距
應該有1000～2000差距
想問下如果而家加500蚊租 有冇話唔得架？
Thx

即係慳左邊part?

求新post link

明白

因為如果老婆 非首置就 由原本 雙倍印花稅 (DSD) 變返做 舊印花稅 ？

明白 (我應該唔會有幾層樓 FF下算 )

【買樓好過擺酒】低調置業討論區 (99)

伊排好多熟口熟面但又潛左一排既巴打浦頭

Thanks

仲諗住開post順便集氣添